【 _ _ 市 + 1】高中女生夢想接客淘金 慘遭「性交易輔導員」騙色還要肉身抵債

孫男謊稱可幫少女向經紀公司借錢，但須拍性愛影片當「借據」。示意圖
桃園一名高中女學生誤信孫姓男子自稱「八大行業性交易輔導員」、能安排她接客賺錢，不但寬衣解帶讓孫男「驗貨」，還因拒絕其實是孫男瞎掰的性交易，被孫男藉口索賠2萬元，又肉身抵債1次，後因孫男食髓知味，以偷拍的性愛影片脅迫少女繼續陪睡，實情才曝光，少女憤而提告，高院依《兒童及少年性剝削防制條例》等5罪合併判處孫男5年6月徒刑，可上訴。

判決指出，高中女生在2016年讀高一時，透過手機交友軟體認識孫男，當時她17歲想打工賺錢，從事服飾業的孫男得知女方想法，自稱「八大行業性交易輔導員」、有門路透過經紀公司安排女方接客，但女方須先全裸自拍隱私部位與自慰過程，讓他看看夠不夠格。

少女不知其中有詐，聽話照辦把自拍影片傳給孫男，孫男見少女上鉤且姿色不錯，宣稱少女合格，但下海前須先讓他「驗貨」，少女和孫男到旅社開房滾床單賣力奉承，但遲遲等不到接客工作，她只好先向孫男借5000元應急。

孫男拍攝與少女的性愛影片。示意圖
孫男假裝熱心，先給少女2000元，要女方跟他拍一段性愛影片，用來向經紀公司借貸3000元當「借據」，少女信以為真，第二次陪孫男上床拍片拿到尾款，但孫男興奮過度，放在桌上錄影的手機臨場滑落，什麼都沒拍到。

孫男懊惱不已，之後在2017年9月，謊稱公司要安排少女接客，少女不巧有事婉拒，孫男逮到機會，宣稱少女違約害他代賠2萬元給公司，少女過意不去，答應孫男要求，以一次5000元的代價「肉身抵債」，孫男藉此又侵犯少女一次，並偷錄與少女的性愛過程，更催促少女做完剩餘3次。

少女覺得錢沒賺到卻一直陪睡，反悔不想再理孫男，孫男露出真面目，恫嚇少女「不理我會懲罰」、「有妳的影片」等語。

少女驚嚇之餘，一邊推託一邊報案求助，及時查扣孫男手中的性愛影片，並查出孫男只是在網路獵豔的登徒子，根本不是什麼「性交易輔導員」，更不隸屬於任何經紀公司，還曾因拍攝少女性愛影片被判刑6月、併科罰金30萬元定讞。

孫男到案辯稱雙方合意性交，少女反駁指出，若不是相信孫男能安排她接客、能替她向公司借錢，她才不會跟孫男上床還拍性愛影片，至於「肉身抵債」更是誤以為自己違約害到孫男，對孫男心生愧疚，沒想到竟是被孫男欺騙，孫男也承認少女違約沒接客須賠償一事，是他瞎掰的。

法官指雙方第一次上床，孫男觸犯與16歲以上未滿18歲之人性交易罪，另2次性交則是耍詐剝奪少女性自主意願，不僅觸犯可判處3年以上、10年以下的強制性交罪，還因這2次都有拍攝少女性愛影片的舉動，改依刑責更重、可判處7年以上徒刑的《兒少條例》論處。

一審將孫男這3次與少女上床的犯行，連同最初要求少女提供自拍不雅影片，以及最後用性愛影片脅迫少女陪睡的犯行，依違反《兒少條例》等5罪合併判刑6年半。

孫男上訴二審，與少女達成和解獲得原諒，二審認為孫男利用少女年幼識淺而佔便宜，應予非難，但考量孫男犯後態度尚佳，有情堪憫恕之處，將他所犯其中3罪減刑，並將全案5罪合併改判為5年6月徒刑，其中2罪各判刑7月定讞，另3罪各判刑2年半到3年10月，還可上訴。（黃哲民／台北報導）

台妹

台灣最美的風景是人